唔講政治因素，習總咁樣發展深圳，香港被邊緣化，香港仲有咩行業有得撈

香港窮到只剩番房地產市場，而家咁樣定位深圳做金融，要搞死香港金融，只需換碼成港股A股化，只要俾香港會計佬同香港金融人才，外資大行喺深圳直接做，香港真係食得屎㗎喎，深圳創科吸埋你香港嗰少少精英，？藥房呀？收埋你自由行條水，仲有咩呀？美食之都呀？

如果硬要粵港澳大灣區合併，未來香港仲有咩撈？

習近平上台後幾時有發展過香港佢差未搵核彈炸鳩香港咋喎。

上海澳門海南島都定過位做金融特區架啦

除咗炒樓，炒股，真係有咩好行業撈吓

香港金融業優勢對你帶嚟有咩撈？

如果你唔係專業會計，核數，法律人員。

根本香港就唔係因為香港人能力/任何單一因素而成為國際金融中心
有佢本身歷史時機背景好多加埋先造就到
唔係你丟錢落去就可以有金融中心
亦都唔係因為香港人自己既努力
中國而加要打造新既金融中心就更加搞笑
都發展左咁多年搞唔起，又唔再係咩新興市場
我係外資D錢點解要無端端丟入去我唔落香港咪去新加坡
我係香港撤走但又咁近咁走去深圳，真係貪好玩咩

你依家撈咩咪撈番咩
咁驚香港冇晒優勢咪番大灣區囉

又鳩吹無難度

屌你老母睇下恆生指數成份中資佔幾多先啦

係取代既唔該快撚啲，聽撚到悶

就係香港嘅公司近排都無上市，全撚部大陸嘢嚟香港吸錢，香港啲新企業行唔行到上位

你睇下恆指成份先，好多都大陸有上市，如果真係刪左香港個市場會少左個市場去上市cap水，屌佢老母講野唔撚用腦

冇撚改錯名，屎大大

成日話xx取代香港
聽撚到悶

依加全球股票市場個潮流仲係炒緊科技，香港有咩睇得上眼既科網企業?

澳門都聽教聽話，點解仲唔放人去澳門玩同賭錢。想收乾港澳經濟嘅獨特嘢嚟發展習總控制得住嘅深圳。

香港人打機都打咁咁多年，有無出到隻似樣嘅game

原來香港係佢哋中国發展出嚟
97之後無日好
如果唔係中国
我哋餓死晒喇

香港咁發達係因為外國人黎投資
唔信香港唔通信大陸咩

前海依家發展成點

另類旅遊業

參觀

集中營
劏房
中小學（黨教育營）

個腦有問題，就算老江時代你估中共冇吸香港血咩，港澳都已經比老鄧傾左返黎事婆都死死氣讓出黎，咪等埋50年囉

原全唔撚明屎個腦諗乜

事實就係中共啲錢去哂瑞士，就搵港澳埋單

香港優勢從何而來都未知。
深圳可以可以有公平公正司法制度，無就收皮啦。
香港冇自由，班商家仲會搬去大陸？咪撚玩啦。一野隨時捉走你換番孟晚J番黎點算？

香港80-90年代好日子係香港人返大陸開廠賣去全球，而家大陸人偷晒學晒過橋抽板。

香港嚟緊都唔覺有法律公平，國安而定都可以隨時捉人喎

香港係中國既灰色地帶，你睇中美立既法都會香港除外就知

兩大狗閪

香港就係中美既大賭枱

立撚完法，港共係咁出廣告洗腦話只針好少數人，美國對港制裁又係

兩大狗賊

而加意思係唔黎香港都唔會去大陸其他地方
點解我唔揀香港就一定要揀大陸其他城市?
東京新加坡都可以係選擇
幾時輪到上海深圳

如果以搵錢角度睇，大陸每年放咁多人嚟旅遊同自由行，消費量係做就香港人搵到錢

因為可以捨得使用嘅人口數量

香港都唔黎，仲會去深圳，咪撚講笑啦。
即係香港冇自由，所以我要移民大陸？

隨時一個唔覺意政治官司閉門審訊告到你賠番幾億嘔番有突啦，仲話人口數量

其實港共不停整死香港， 國安法整走外資， 唔發展深圳香港一樣係死

公墓員

咪唔撚發展金融業囉 使死咩

港奸囉
出賣香港

睇返佢做嘅嘢有邊一樣係成功?

晒9氣，係得一早做咗。

除非大陸做到香港個法治體制，唔係無可能做到。

好簡單 外資肯投資深圳 咁佢咪可以做中心囉 但依兩年走嘅走 撤嘅撤 誠哥都係英國搞緊太古城
賺到錢都攞唔走 邊個會投資 東門依家執左幾多鋪頭

出到好game就係好地方？你夠做咁撚耐人都仲咁老土？

深圳嘅硬傷係“教科文衛”：
教育：中小學學位嚴重不足
科學：得一間三流嘅深圳大學
文化：文化沙漠
衛生：三甲醫院仲不如二線城市

再加埋無基本嘅法律意識，淨係靠壓榨年輕勞動力搵食

教育:一車車學生送黎香港讀中小學 即日來回都仲得
科學：一車車學生送去香港讀大學 讀完返黎再幫手研發 再唔係睇死你香港研發完 都要靠佢生產 佢直接當係自己研發
文化:再黎一次文化大革命
衛生：有病送去香港醫 香港政府仲會出埋俾錢添
法律意識:呢方面香港根本同大陸冇分別,香港根本就係靠洗黑錢起家,超過7成資金都黎自避稅港
壓榨年輕勞動力:香港物價咁高 工資咁低 計返比例隨時差過內地

香港玩爛咗就咩行業都收皮

明明講緊政治，但點解第一句就係話唔講政治

我想問下邊行會先俾深圳吞鳩咗！

外匯管制一日唔解決

一日都唔會做到金融中心

上海自貿區就係一個好例子

冇管制就好似香港人係咁開離岸戶口

嗰時仲覺得香港有利用價值，而家中共見香港係春袋，而家想閹割咗個春袋

其實習近平上台後 全支那幾時好過, 香港只係被雜種破壞的其中一個地方

冇free capital movement 乜金融野都唔洗講
廿尻幾個自貿區都fail就知咩事

香港既優勢係國際化
而且法律文件 合約 全部英文
支那令香港同支那一樣
仲邊會有優勢？

話雖如此
深圳同香港都係無得比

上年又話澳門取代香港，咁快玩厭

十幾年前香港d廢老成日講上海就快超越香港，而家死剩七七八八上海都唔知去左邊了，而家轉吹深圳

快到

有，令香港向支那化發展

應該係咁講！香港嘅，商界，政府，建制，係收到指令或好想融入大灣區，唔到外資想唔想分開香港定大灣區，而大灣區揸莊雜總定深圳揸莊

中概股回流點解唔隊去深交所上

而家香港都開始無啦
之前壹傳媒單野
如果煲大佢其實真係可以攬炒香港最後一條命脈

仲有司法唔獨立
講乜都嘥氣

咁你仲唔上去做？

我就係香港繼續撈地產，吹咩

今次唔同，因為香港已經唔係金融中心

連份屍政報告都唔俾出，要支共施政。

呢個時勢, 做聯繫新加玻TRADING, 幫D死唔肯走/走唔到既公司做外貿執返少少算啦, 如果死都要留香港撈既話

其實無，其實高鐵港豬澳果埋係胡錦濤果期規劃
習近平諗果堆已經係想直接收翻香港留地不留人
條撚樣本質上從來無諗過幫香港發展，都無信過香港人
所以先又前海又上海自慰區乜乜柒柒
或者咁講，佢唯一深信過既女人，就係柒婆

所以佢咪要不停破壞香港
否則深圳邊可能追到
上海追左十年追到未？

笑撚咗 香港已經準備變到同大陸無分別唔通仲要攞時間同資源落黎 仲要唔係親生仔

毓民去咗台灣，暫未預計幾時返香港

佢會比香港人做雞以雪前恥

最好唔好翻住，寧願佢留住有用之驅喺華人圈9up同屌鳩偽民主派

我一啲都唔懷疑深圳可以超越香港
唔係深圳可以成為國際金融中心，而係打殘香港，姐係將香港最有價值嘅嘢攞走，法治，言論自由，新聞自由，資訊流通
全部冇晒，大陸任何一個城市都可以超越香港

香港嘅成就係多種因素由市場自然形成，唔係規劃經濟産物

蕭生都唔敢返！

香港真係變晒！

一係走一係做港豬

香港冇嘢可以撈
留係到只會幫廢老埋單

大內宣都好信
起高鐵前都話為左避免邊緣化啦, ON撚99
07年已經話上海深圳超越香港啦

如果係佢單方面邊緣化就可以做到
香港神早就已經邊緣化左
唔係到今時今日扮小平南巡
鳩吹開放改革, 實際又係呃錢拖字訣

倒不如話支共港共聯手再搞衰香港
掏空晒個庫房, 香港年年倒退, 最後不得不被邊緣化

關係法已經取消咗 香港大勢已去 外資一定慢慢撤走 加上國安法同各種制度崩壞 深圳上海gdp要超越香港可能只係時間問題

係呀
你快d上去大灣區
唔好落返黎

如果得嘅一早做咗啦
使撚起到每日一篇

佢肯幾深圳開放到香港咁 咪一早超越香港囉

甴總親自指揮=失敗
日本叫佢習敗北

What’s happened, happened.

淨係想快啲返深圳叫G

佢哋係咪唔記得咗當年上海係點樣從遠東第一國際金融中心變成而家咁

是但啦
香港發展得幾繁榮 啲錢咪又係流入既得利益者袋入面
其他人咪又係繼續打份牛工
每個月出兩三皮人工營營役役咁過日子

睇下支那幾年前起果d經濟特區變哂鬼城就知啦

唔講政治因素
依家上海自貿區同海南自貿港發展成點

啲歐洲名牌係海南島喺低稅，做翻支國人生意

就黎全國都係金融中心

NO唔掂咪YES囉

中學雞97年就話上海超越香港，大啲就話上深一齊超越，到出黎搵食上深圳Dup 邪骨，大場都係做香港人多就知普遍咩人銷費力強。再到玩微信溝大陸妹同佢周圍去就再了解到大陸內陸工資長年二三千，真係大灣區啲公務員先叫有十零萬年薪。咁2020 年仲有九億兩千，六億一千（數字引述自李克強總理），係邊到超越左香港呢？

驚嘅你咪死返上去慢慢發展lo 我都唔明點解香港死 深圳/其他支那城市會突然做到國際金融中心 明明大大個星加坡係到

其實新加坡嘅股票市場，唔高成交

過去業績不代表未來，講到尾都係市場話事
咪睇吓人地搬去深圳/上海，定係新加坡/東京囉

咁多人投資係香港 你估真係投資咩
大部份都係逃稅避稅洗黑錢咋
去其他地方隨時一野被人凍結/沒收晒啲錢

人地去第二度經商最怕就係有咩事上黎冇一個公平公正公開嘅平台比佢哋去申訴 呢個平台叫法治 香港就比支那搞撚到冇哂 但整個亞洲區仲有星加坡東京都有齊哂野等緊人去 人地做咩要信你支共啲城市呀？ 仲未講美金管制問題呀 都係果句香港死 點解深圳又會得？

因為要吸人民幣毒！而家白粉檔打開門口做生意，唔使香港人帶路去吸毒

取你老母個春袋
搞點咗外匯管制 未？人民幣/資訊可以自由流通未？ 法律系統compliance 問題做到未？
真係講都講到口臭

好勁呀

習大大做法係搞死香港，俾機會深圳
今次唔死，仲會有下一次

睇下前海做過乜先？
講唔出

而家最大問題係賣港賊北上
好似盧寵物咁香港醫生北上
理大要搞支那校園
香港最大問題係賤人

政治同經濟係一體架傻鳩

香港同澳門
玩完
只係時間問題